1118理大12人要還押

#九龍城裁判法院第一庭
#嚴舜儀主任裁判官
#1118理大 #新案件

第一組：一項控罪

郭(20)/羅(16)/陳(17)/陳(21)/袁(21)/李(21)

控方由高級檢控官 #張卓勤高級檢控官 代表

六名被告面對同樣控罪及案情：
控罪：暴動
被控於19年11月18日，在香港九龍暢運道和科學館道香港理工大學一帶與其他不知名人士參與暴動

眾被告明白控罪。

控方指有片段截圖等顯示暴動並非只有暢運道一帶，以及指本案控罪時間係自2019年6月後最暴力嘅時間。片段中可以見到2019年11月18號違法人士聚集喺一個出口上方，控方強調理工大學暴力事件，即大眾所稱「理大圍城」「理大保衛戰」等。警方已經透過公眾媒體以及公眾廣播等告知全部人不可以離開或進入理工大學，若進入的話並會以暴動罪拘捕。此情況下相關被告仍嘗試企圖突圍，控方立場係被告們逃避警方拘捕及法律後果。被告們係有組織嘅團伙。

科學館閉路電視中見到眾被告以汽油彈及磚，並非少量，有片段顯示暴力人仕進入科學館，科學館嘅保安人員亦無從阻擋。被告人進入科學館後部分匿藏，部分試圖棄置身上嘅裝備。警方其後巡查時，喺科學館入面發現有關人士，其後有17名被捕人士。今日法庭內只有12名，1名已被監控，餘下4名已經離開香港。

控方就6名被告準備左列表顯示針對各被告嘅證據，即使被告們試圖棄置裝備，但可以見得到相當多嘅裝備，例如典型示威人士嘅黑衫黑褲，亦見到被告們都管有急救物品。六名被告現場被捕獲。如批准被告擔保，他們可能通知其團伙離開香港及逃離警方拘捕。事件嘅暴力程度係極端。

‼️控方反對保釋‼️
🟥🟥六位被告保釋被拒🟥🟥

第三被告及第六被告2021年2月26日回到九龍城裁判法院第一庭進行保釋覆核。

案件押後到2021年3月1日1430九龍城裁判法院第一庭進行文件轉介。

（直播員按：控方陳詞實在十分折墮，予以深切咒罵。）

#九龍城裁判法院第一庭
#嚴舜儀主任裁判官
#1118理大 #新案件

第二組：兩項控罪

嚴(28)/許(20)/李(19)/馬(27)
(1)暴動
被控於19年11月18日，在香港九龍暢運道和科學館道香港理工大學一帶與其他不知名人士參與暴動
(2)暴動
被控於19年11月17日，在香港九龍香港理工大學與其他不知名人士參與暴動

‼️控方反對保釋‼️
採納第一組被告的陳詞，亦有證據/截圖簡表，指控各被告在現場出現。此組被告罪責比第一組被告更高，他們不是即興參與示威的人。

🟥🟥所有被告保釋被拒🟥🟥
[其中一名被告只是first aid，聞言飲泣‼️]
放棄8天保釋覆核‼️

案件押後至2021年3月1日1430九龍城裁判法院第一庭再訊。

送車師

九龍城要送車師

【保釋及出車位置】

✵出車位位於法院停車場🅿️
✵揾唔到就圍住法院兜一圈⭕️

《東 區 裁 判 法 院》
☂️遮陣位：正門
☂️還押後獲釋遮陣位：正門
🚐出車位：正門轉左再轉左（巴士站對面）

《觀 塘 裁 判 法 院》
☂️遮陣位：正門
☂️還押後獲釋遮陣位：正門
🚐出車位：正門轉左再轉左（馬路燈前轉）／正門轉右再轉右（見到郵政局轉）

《九 龍 城 裁 判 法 院》
☂️遮陣位：正門／其他秘道
☂️還押後獲釋遮陣位：行去送車位既通道有間房仔
🚐出車位：正門轉左再轉左（小馬路）

《西 九 龍 裁 判 法 院》
☂️遮陣位：法院範圍內扶手電梯／法院範圍小額錢債處門口
☂️還押後獲釋遮陣位：法院範圍內扶手電梯／法院範圍小額錢債處門口
🚐出車位：正門轉左直行到渠務署污水房（地盤對面）

《沙 田 裁 判 法 院》
☂️遮陣位：正門
☂️還押後獲釋遮陣位：正門
🚐出車位：正門轉左再轉左（公園隔嚟）

《屯 門 裁 判 法 院》
☂️遮陣位：正門
☂️還押後獲釋遮陣位：正門
🚐出車位：正門轉左（送車口好細）

《粉 嶺 裁 判 法 院》
☂️遮陣位：正門
☂️還押後獲釋遮陣位：正門
🚐出車位：正門
**唯一出車遮陣出出入入都係同一個位

《區 域 法 院》
☂️遮陣位：正門
☂️還押後獲釋遮陣位：正門
🚐出車位：正門轉右再轉右行幾級樓梯，兜到去消防局停車場

《高 等 法 院》
☂️遮陣位：正門噴水池/其他秘道
☂️還押後獲釋遮陣位：地下金鐘道停車場
🚐出車位：地下金鐘道停車場
**可由LG4小樓梯行落去停車場／噴水池出口電梯落到LG4再喺花槽中間樓梯行落去轉左

特別鳴謝公海手足cc整合資訊

送車要人啊

九龍城試過有狗搞送車

送車要人

推

FIRST AID都告到上庭，永遠無人權組織醫務界出聲，以後係街見到有咩事話知佢死都唔好行埋去，依個社會教我的

一個崩都唔會捐，啲幹事年薪過百萬

嚴狗

賤種狗官

又要再一次多謝連登。